其實一部得百幾馬力換大鮑魚brake碟有咩用

無知請教 除咗外觀因素

其實brake係要對應速度同重量
馬力只係間接影響速度

坐爆你就知

或者揸好快嗰啲

就算我楂得快但只係一個人，300匹其實原廠夠玩?

可以keep住工作溫度發揮剎車效能

利申:9up

你唔飛又的確係冇用既

停快D安全D 有咩唔好

美觀/自我感覺良好

香港人連換塊好少少嘅brake皮都覺得冇用 唔去做架啦

安全感大啲

入紅隧可以封位封好啲，夾死打尖撚

Brake皮係消耗品我明 但鮑魚你要幾快幾大負荷先要去換走個原廠

百六馬力
換咗Brembo迫力皮

前車收到你收唔到咪賠錢囉仲問有咩用

最重要係條呔之後到皮, 平時大力啲都ABS
個個以為自己落track

有事保險都可以唔使賠, 因為非法改裝

車輕軚咬再收得 入彎可以late brake
但要一下一下唔好踩死佢

你條呔唔咬咪ABS囉

唔搭橋直上係合法

100匹又係開緊100
500匹又係開緊100
結論係百幾匹夠用

On9
我要剎車距離同馬力有關架咩

百幾匹都要煞車
同埋又好睇好多

用緊ps4s, street 呔仲有邊條好?
會唔會係你隻brake set 得太渣 未試過鎖到呔?

大鮑魚brake碟其實係令架車剎制更有progression (礦闊唔夠制同鎖呔之間嗰個gap)
其次係散熱, 如果你未試過玩到架車個brake 出煙應該都唔洗用bbk

見7人車會改前6後4。 坐滿人時係咪比原裝好收好多?

係就快啲搵人整返好佢啦

如果係佛，真係有必要裝前6，落斜個慣性太大

我舉個例子, 睇平時落track 玩 Miata Challenge 班人點改brake 就知

無落turbo就racing 皮+ 鋼喉+ slotted 碟
有turbo又過300匹就bbk

架車無咁快/大power 用BBK好易lock up

99%七人車司機想要嘅"好收"效果根本換皮就得

以前係
而家唔係跟車就上庭$3000-8000

落斜識拖波就原裝已經夠

100-0
bembo大碟，同原裝，好多片做test,收車只係差1x米內
高速有時差十米已經係撞/唔撞個分別

7:00睇brake test
F12 陶瓷brake只係好收過gtr35 原裝少少
但係到200-0可能就係夠收/唔夠收的分別

講真改裝哩家嘢係個人喜愛
不過我自己純屬覺得幫一架mini van 上bbk 係付出多多但得小小rewards

我寧願用靚皮，頂多上slotted/ drilled rotors 如果咁都唔夠收乜都得

一黎所有嘢係plug and play 唔洗煩呔鈴clearance 嘅問題

我明，不過老老實實你平時揸車試過幾次200-0？
仲有平時係街嘅七人車有幾可揸到200

其實
豐田3.5唔慢
好易上180

1)原裝brake上靚皮，未wram up之前完全冇力，頭幾腳漏住去，心血少d都嚇親
未計尖叫問題

2)開坑香港就犯法
你原裝細碟開孔，只會熱衰竭慢左，brake力反而弱過原本

反正都係犯法，大少少碟+4pot
心理上好D,又唔係貴開孔換皮好多，多人改完全正常

Brake 皮換曬700度片，長斜唔驚無brake

你可以睇下EBC yellowstuff 凍車超咬無聲我架daily 都係用佢

Again 改裝哩啲嘢好personal
你自己喜歡就ok

你改完皮，同原本皮
100-0可能差得幾m，你睇吓以前bm, evo rs(細單pot)vs evo gsr(4pot)
lap time冇大分別
唔通我又話你冇用咩

我只會串人9吹
以前岩岩買d-box，發現改乜都唔夠改變駕駛技術快

小弟就係揸evo9 去開track day用緊原裝Brembo 4 pots 改咗鋼喉 （444匹落mustang dyno)

事實係brake 皮個分別係非常之大
我用Raybestos ST43 比起用hawk street pads 可以快三秒

仲有一個session 內用ST43 可以at least 跑多三個hot laps 而street pads 一定要cool down 先得

成班傻西七人車最鐘意改咩頭6尾4, 霸住條屯公快線行75

行街咪又係差唔多
唔換皮早啲brake一鳩樣，係唔係先

係香港 改得brembo果堆8成都以為買鮑送技術
定期光碟 換塊Hawk HPS/EBC黃皮 鮑魚定期保養(i.e. grease粒sliding pin) 換埋隻SRF迪力油
跟本原裝逼力踩到停牌速度都夠用有凸

Exactly! 我係連登都講過好多次定期換迫力油都好緊要由其香港潮濕而迫力油天生係好吸水

ching渣開F1？

地板油配地板brake

bigger is better
正如有人話4/1pot幼碟，lap time會快過6/4大碟
都未必有人信

etc fd2rr正正就係禁做

香港班"玩車"傻仔算吧啦 渣住架自動波 改到鬼五馬六 騎住條快線係度發夢

I think balance is the key

改車好多野都係c/p低
etc
benz上年最新嗰隻陶瓷碟,輕左以前好多
不過1x萬，1分鐘只係快少少(etc 1秒)

窮人唔會玩得起

大碟大鮑魚 成套輕過原裝果套的話係抵玩嘅
大前提係要全新正貨
腥港好撚多俾大陸嘢扮正貨，初頭幾個月無事，過一排有尖叫又震又漏油就食得屎
最出名賣假貨梗係
士必dee

個個坐上車都當正自己車手，腥港地無計，自卑又自大

跟得貼咪收唔到囉

有時係差個pot就係嗰個pot

上面有幾位巴打講過EBC
想問腳車用紅皮已經夠？
純粹想安全過原裝皮、少迫力粉同冇尖叫聲

用開淘寶迫力皮，同mx72無咩分別

扭力唔夠落隻大碟起圍更慢
用得盡隻原裝迫先再諗換

表示贊同

我買過紅我麻麻地
無乜粉但唔多應

黃=一步到位

利申：全家腳車用黃

多唔多粉？凍車時反應如何？

粉acceptable/ 正常
凍車非常好

EBC 正！貴得嚟係扺用！不過點解變咗打手post...

唔小心變咗打手
Hawk hps/ Girodisc magic都ok

好收既感覺你唔會明

利申：我都唔明冇錢換

本身都想上頭4
睇完你地講既野再google下鬼佬點講
就覺得換靚啲既皮都係有限錢又有效果
好過換碟換鮑咁大工程仲要驚買到假野

如果你架車齋行街/ 飛下街stock kit 一定夠用
如果你想fancy小小介紹你用 Girodisc 2 piece rotors
輕到你唔信
散熱又好

九龍區邊度有靚迫力皮換？車房通常換原裝

認真, 7人真坐滿個剎車距離真係要預長好多
有次坐滿曬人, 當時無為意預左平時一個人既剎車距離,
之前後踩BRAKE踩到成個人企起身咁濟, 仲要落緊斜, 勁驚撞到前面架車
停定之後個人狂標冷汗

係咪noah 中型同alphard 大型7人車都有呢個問題?
出左咁多年，車廠都唔改善下

日本車，人命只係數字
brake一向有禁細得禁細

你睇吓原裝有6pot，得lfa/gtr35/sti三架禁大把
4pot都係得細4pot

想知詳情 成日見佢地出post好多人買

好多人中招

其實鮑魚唔係睇大細
係睇幾多pot
只不過係愈多pot愈大隻
愈多pot代表剎車力度愈線性
但愈多代表愈重
對個操控性唔好
另外碟就跟你隻鮑魚大細黎配合
愈大隻鮑魚就用愈大隻碟
開坑碟係排走d brake皮粉
開窿碟係散熱
所以一般家用車換對靚皮同鋼喉就夠心
香港換鮑魚同碟九成係為左個樣